Ik voel de liefde van een gevoelig en worden gekoppeld aan de keten van bestaan en waarvan ik nu uitgesloten."
Ik gepauzeerd enige tijd om na te denken over alles wat hij had afgehangen en de verschillende argumenten die hij had gewerkt.
Ik dacht aan de belofte van deugden die hij had getoond op de opening van het bestaan en de verdere aanpak van alle vriendelijk sfeer door de afkeer en minachting die zijn beschermers hadden geopenbaard naar hem toe.
Zijn kracht en dreigementen werden weggelaten in mijn berekeningen; een wezen dat kan bestaan in het ijs-grotten van gletsjers en verbergen zich van uitoefening onder de randjes van ontoegankelijke afgronden was een wezen die faculteiten het zou zinloos zijn om op te lossen.
Na een lange pauze van reflectie ik kwam tot de conclusie dat de rechtvaardigheid zowel te wijten aan hem en mijn medeschepsels eiste van mij dat ik zou zijn verzoek in te willigen.
Wat hem dus zei ik, "ik toestemming om uw vraag op uw plechtige eed af te sluiten Europa voor altijd, en elke andere plek in de buurt van mens, zodra ik brengt in uw handen een vrouw die u zullen begeleiden in uw ballingschap."
"Ik zweer het", riep hij, "door de zon en door de blauwe hemel der hemelen, en door het vuur van de liefde dat burns my heart, dat wanneer u mijn gebed, terwijl ze je nooit zie, ben ik weer.
Vertrekken naar uw woning en uw werk; ik volg de voortgang met Ondefinieerbare angst en vrees niet, maar als u er klaar voor bent ik zal verschijnen."
Dit zeggende, hij plots quitted me, bang is misschien enige verandering in mijn gevoelens.
Ik zag hem de berg afdalen met een hogere snelheid dan de vlucht van een adelaar en snel verdwaald in de golven van de zee van ijs.
Zijn verhaal had bezet de hele dag, en de zon was op de rand van de horizon toen hij vertrok.
Ik wist dat ik moest haasten mijn afdaling naar het dal, want ik moet binnenkort terug in de duisternis; maar mijn hart was zwaar, en mijn stappen traag.
De arbeidsmarkt voor liquidatie van de paden van de berg en het oplossen van mijn benen als ik uitgebreid verbaasd me, als ik was door de emoties die de gebeurtenissen van de dag had geproduceerd.
'S nachts was ver gevorderd toen ik kwam tot halverwege rustplaats en zit ik naast de fontein.
De sterren straalden bij tussenpozen zoals de wolken die vanuit zijn; de donkere dennen rose vóór mij, en elke hier en daar een gebroken boom op de grond liggen; het was een scene van prachtige boezem en geroerd rare gedachten in mij.
Ik heb gehuild omdat bitter, en aan mijn handen in doodsangst, ik zei: "Oh!
Sterren en wolken en wind, gij allen over te bespotten mij; indien gij echt jammer me crush sensatie en geheugen; ik word als gelogenstraft; maar indien niet, vertrekken, vertrekken en laat me in het donker."
Deze werden wild en ellendig gedachten, maar ik kan beschrijven hoe de eeuwige twinkelende sterren woog op mij en hoe ik heb elke knal van wind als was het een saai lelijk siroc op haar manier te consumeren.
Ochtend aangebroken voordat ik aankwam bij het dorpje Chamounix; ik nam geen rust, maar onverwijld teruggezonden naar Genève.
Zelfs in mijn hart ik kon geen uiting aan mijn gevoelens-Ze woog mij met bazuingeschal gewicht en hun overtollige vernietigd mijn leed eronder.
